死啦 美斯都話自己自閉架

這位巴塞隆拿巨星表示孩子讓他克服在球場上的傷痛與挫敗，因為他明白生命中有比足球更重要的事情。「落敗是傷痛，但我會以其他方式處理。當泰亞高出生（2012年），我明白事情有等級，世界不只是球賽勝負。輸波令我很傷心，但當我回家看到妻兒，一切就安然過去。」

沒有他們之前，我會回家把自己鎖在房間內，不欲看電視，也無意進食。」顯然，家庭改變了一代球王

被問到會否參戰3年後的世界盃時，32歲的他回應：「我不知道會否參與卡塔爾世界盃，神會決定給予我機會與否。」